環保團體倡設$1膠樽按樽費 回收率料可達7成

政府正研究以「按樽制」推行塑膠飲料容器生產者責任計劃，以現金回贈吸引市民回收膠樽。環保團體綠惜地球發現，實施按樽制地區膠樽回收率最高可達95%；有按樽制地區的海岸，膠樽數量大減40%。綠惜地球建議按樽費可考慮設定為1港元。

綠惜地球分析了全球25個實施膠樽按樽制地區的回收表現，發現平均回收率為73%，而德國、挪威、荷蘭和南韓等國，回收率均達到95%的高水平。若計及按樽收費與回收率的關係，發現收費在1港元或以上者，回收率平均能達到77%。惟實際回收率還要視乎當地的廢物管理政策目標及配套而定。

團體又指，海洋廢塑膠問題日趨嚴重，膠樽長期高居十大海灘垃圾之列。國際期刋Marine Policy今年2月曾刊登研究，比較美國及澳洲兩地實施按樽收費與否的海灘膠樽垃圾，發現有按樽制地區的海岸，膠樽數量減少。綠惜地球總幹事劉祉鋒解釋，空膠樽收按樽費後變得有價，市民不會隨意拋棄膠樽於海邊，故可減海灘垃圾。

劉祉鋒建議政府須做好監督，防範外地銷售的空膠樽流入香港魚目混珠，騙取按金。當局亦應要求飲品生產商改良膠樽設計，採用單一物料，以利回收。他相信若推行按樽制，膠樽回收業價值升，會吸引更多人投資。

堆呀婆fat fat啦

而德國、挪威、荷蘭和南韓等國
南泡唔熟唔敢講, 你拎歐洲既環保水平同香港人比根本笑話黎

香港最中此算到盡 用錢做誘因先有用

中國唔做膠回收

依家膠全部係垃圾掉

你一蚊收一個膠樽，聽日你即刻爆倉

環保撚又搞屎棍
吊佢老味

玻璃按樽都攪唔掂收完都係去堆填區
仲想推膠樽

即刻囤積返幾百萬個，買樓不是夢

1蚊一個你要貼幾多錢落去

一蚊收完個膠樽之後送去堆填區

唔係唔支持，但羊毛出自羊身上，咪又係變相畀啲商家直接加你一兩蚊成本喺支可樂/嘢飲上

好似早排就係中國唔肯收塑膠廢料，搞到南泡啲回收商買唔出，幾乎爆到唔肯回收，一街都係，要政府插手

YES 加多一蚊我以後唔買樽裝

中國當然唔做啦, 本身大把膠料, 新膠料做膠樽費用仲平過二手, 點會做

講真，香港回收塑膠好多都係送去堆填，回收重用塑膠根本要好多地方同成本

團體又指，海洋廢塑膠問題日趨嚴重，膠樽長期高居十大海灘垃圾之列。國際期刋Marine Policy今年2月曾刊登研究，比較美國及澳洲兩地實施按樽收費與否的海灘膠樽垃圾，發現有按樽制地區的海岸，膠樽數量減少。綠惜地球總幹事劉祉鋒解釋，空膠樽收按樽費後變得有價，市民不會隨意拋棄膠樽於海邊，故可減海灘垃圾。

真係膠到費撚事畀

北歐膠樽回收好方便 超級市場有部機比你自己回收 之後出返收據比你去拎錢
所以大把無家者係街乞樽 一蚊一個真係幾好搵

早幾年響上海都見過，一個樽五毛

又搞一輪回收跟手送去堆填區，全世界回收業都煩緊中國唔收垃圾，回收完送唔到去污染其他落後國家，香港又加多腳輸出垃圾

等睇大陸人攞堆垃圾樽嚟香港按

冇配套你喺消費者身上做乜鳩都冇撚用啦，收完一蚊送去堆填區都叫環保左咪，成班人食飽飯冇屎屙

中國無收膠好多年
最近個單係唔收紙皮

因為黨要求 紙皮要高汁
香港d紙皮成日浸水爛晒，黨唔收

搞到d呀婆完全唔執紙，成條街都係紙皮

最尾係靠林鄭同上面含撚，黨先肯幫香港收返

回收 = 將污染搬去其他國家
完全無環保到，最多咪美化自己環境

你還樽退返1蚊 有咩問題

已經預視到d廢中廢老搶樽打架既情況